---
hide:
    - toc
---

# MT07 - IOT
## Introducción

Notas
-Que es una red
-todos los sensores son una computadora, pueden hablar un protocolo.
-la información se transmite desde un tipo de red a otro, microfono, wifi, wifi fibra optica
-distintas capas fisicas, el paquete viaja intalterado por las distintas capas
-puerto paralelo // puerto serial
-que son las comunicaciones en serie
-USB
-protocolos con cables o tangibles: SPI i2c UART Serial ONEwire DMX CAN LIN
-comunicacion inalambrica penetracion
-tipos de antena
-protocolo inalambricos: radio frecuencia, optico, acustico
-Radios single chip

-ejemplo arduino usando mqtt



-miro
